\chapter{Einleitung}
\label{cha:einleitung}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "Bachelorarbeit"
%%% End: 
\section{Motivation}
Das Meinungsforschungsinstitut forsa führte eine Umfrage durch, bei der Internetnutzer befragt wurden, ob Sie Angst davor haben, Opfer von einem Datendiebstahl im Internet, also der missbräuchlichen Verwendung Ihrer persönlichen Daten durch Dritte, zu werden. Dabei antworteten über 70\% der Befragten, dass sie keine große beziehungsweise gar keine Angst davor haben. \cite{AngstDatendiebstahl}\\
Das Ergebnis dieser Umfrage spricht für die Behauptung, dass viele Personen erschreckend viele Informationen über die eigenen Person im Internet preis geben. Doch diese Informationspreisgabe kann in den falschen Händen schwerwiegende Folgen haben. So kann beispielsweise bei einem Phishing-Mail-Angriff diese Art von Information genutzt werden, um ein potentielles Opfer zu täuschen oder zu manipulieren. 
Ein Beispiel dafür, sind die gefälschten DSGVO-E-Mails, bei denen der Angreifer die Opfer durch scheinbar echte Mails der Sparkasse täuscht, indem die Zielpersonen persönlich mit ihrem Namen angesprochen werden. \cite{VerbraucherzentraleNW}
\\
Solch ein Angriff benötigt allerdings im Voraus eine ausführliche Recherche über das Opfer, um persönliche Informationen zu finden. Als Informationsquelle für die Recherche dienen beliebig viele Medien. Doch in der heutigen Zeit ist das Internet die meistgenutzte Informationsquelle für Menschen und birgt dadurch Gefahren für jeden einzelnen Internetnutzer, der personenbezogene Daten im Internet teilt. \cite{Inforamtionsquellen} Diese Gefahr steigert sich unter anderem durch die Entwicklung von kostenlosen OSINT-Tools, welche für die Informationsbeschaffung von öffentlich frei zugänglichen Medien zuständig sind, indem die Recherche nach persönlichen Informationen sehr vereinfacht wurde. Des Weiteren ist es jedem einfachen Internetnutzer dadurch möglich, OSINT zu betreiben.

%TODO OSINT richtig beschreiben!!

\section{Zielsetzung und Forschungsfragen}
\label {sec:Zielsetzung}
Ziel dieser Arbeit ist es eine Anwendung zu entwickeln, welche automatisiert nach personenbezogenen Daten im Internet sucht und deren Integration in eine Phishing-Mail. Dabei soll der Fokus auf der automatisierten Informationsbeschaffung liegen, welche grundsätzlich mit zwei Arten von Suchfunktionen realisiert werden soll.\\ 
Unter anderem soll die Arbeit Antworten auf die folgenden Fragen finden. Mit welchem Aufwand ist eine Phishing-Mail-Angriff verbunden? Ist es möglich ein Personenprofil zu erstellen, bei dem ausschließlich korrekte Informationen vorhanden sind?
%TODO in Zielsetzung
 \\\\
 {\bf Ziel 1} \textit{Informationen zu einer ausgewählten Person im Internet suchen.}\\\\
 Die erste Suchfunktion beinhaltet die Suche nach Informationen einer bestimmten Person. Dadurch können bereits bekannte Daten über die Person angegeben und somit die Suche verfeinert beziehungsweise verbessert werden. Hierbei ist es wichtig zu erkenne wann es sich um eine Information der gesuchten Person handelt.\\\\
 {\bf Ziel 2} \textit{Nach Informationen einer großen Anzahl von unbekannten Personen suchen, indem eine festgesetzte Webseite vollständig durchsucht wird.}\\\\
 Bei dieser Suchfunktion soll eine bestimmte Webseiten vorgegeben werden, welche durchsucht, analysiert und ausgelesen wird. Dadurch ist es möglich einen weitläufigen "'\textit{real-world}"' Phishing-Mail-Angriff zu simulieren.\\\\
 {\bf Ziel 3} \textit{E-Mail-Adressen aus den gewonnen Daten generieren.}\\\\
 Durch die Zusammensetzung von Vorname, Name und Geburtsjahr werden die E-Mail-Adressen generiert. Außerdem kann der Arbeitgeber, falls er bekannt ist, mit in den Generierungsprozess einfließen.\\\\
 {\bf Ziel 4} \textit{Phishing-Mail-Muster erstellt}\\\\
 Abhängig von den gefundenen Informationen, soll mit Hilfe dieser Muster, eine Phishing-Mail mit glaubhaftem und sinnvollem Inhalt erstellt werden.\\\\
 {\bf Ziel 5} \textit{Phishing-Mail erzeugen.}\\\\
 Mit der vorhandenen Information, der E-Mail-Adresse und einem passende Muster, soll eine Phishing-Mail erzeugt und versendet werden können.
 
 %TODO wie Formatieren Enteder Ziele oder Fließtext?!


 	
\section{Eigene Leistung}
\label {sec:Eigene Leistung} 
In dieser Arbeit wird ein Programm erstellt, welches personenbezogene Daten automatisiert aus dem Internet heraussucht und diese in potentielle Opferprofile ablegt. Die gewonnenen Informationen werden  automatisiert in eine personalisierte Phishing-E-Mail eingebaut. Für einen höheren Erfolg werden E-Mail-Muster konzeptioniert und realisiert.\\
Damit ein kompletter Ablauf eines Phishing-Mail-Angriffs simuliert werden kann, wird zu jeder Personensuche eine passende E-Mail-Adresse benötigt. Allerdings kann nicht bei jeder Suche eine korrekte E-Mail gefunden werden. Aus diesem Grund wird zusätzlich ein Algorithmus entwickelt, der im Fall, dass keine E-Mail-Adresse zu der Zielperson gefunden wurde, eine Adresse aus den gefundenen Informationen generiert.

\section{Methodische Vorgehensweise}
\label {sec:Aufbau der Arbeit} 
Die Arbeit gliedert sich in einen theoretischen und praktischen Teil auf. Die Theorie beginnt im zweiten Kapitel und beschreibt die Grundlagen \ref{cha:grundlagen} im Bereich von personenbezogenen Daten, Social Engineering und der Informationsbeschaffung im Internet. In Kapitel \ref{cha:Problemspezifikation} wird das Problem aufgezeigt, auf welches in dieser Arbeit eingegangen wird. Darauf folgt die ethische und rechtliche Betrachtung in Kapitel \ref{cha:EthischeUndRechtlicheBetrachtung}. Die Anforderungsanalyse \ref{cha:Anforderungsanalyse und Prioriesierung} beschreibt das nächste Kapitel, in welchem die Anforderungen und Prioritäten der Arbeit festgelegt werden. Darauf folgen die Lösungsvorschläge im Kapitel \ref{cha:Lösungsideen} und die Auswahl der Lösung anhand den Anforderungen im Kapitel \ref{cha:AuswahlderLösunganhandAnforderungen}. Anschließend wird bei der Umsetzung auf den Praktischen Teil eingegangen. Dieser unterteilt sich in die Themen Informationsbeschaffung einer ausgewählten Person \ref{cha:Informationsbeschaffung einer ausgewählten Person}, Informationsbeschaffung einer großen Menge an unbekannten Personen \ref{cha:Informationsbeschaffung einer grossen Anzahl von Person} und die Erstellung einer Phishing-Mail \ref{cha:ErstellungeinerPhishing-Mail}. Am Ende dieser Arbeit befindet sich die Evaluation der Implementation in Kapitel \ref{cha:Evaluation der Implementation} und die Schlussbemerkung und der Ausblick in Kapitel \ref{chap:SchlussUndAusblick}.
%TODO FALLS Anhang hier hinzufügen.






