%Kapitel des Hauptteils

\chapter{Lösungsideen}  %Name des Kapitels
\label{cha:Lösungsideen} %Label des Kapitels
In diesem Kapitel werden die Lösungsideen für die Umsetzung der im Kapitel \ref{sec:Zielsetzung} definierten Ziele beschreiben.

\section{Programmiersprache/ GUI}
Für die Auswahl der Programmiersprache gibt es viele Auswahlmöglichkeiten. Dennoch wird in dieser Abschlussarbeit die Programmiersprache Python verwendet, da sie die Nötigen Eigenschaften mit sich bringt.\\
%TODO Warum Python? Antworten finden Welche Eingeschaften
Für die Eingabe von Suchdaten, besteht für beide Informationsbeschaffungen die Möglichkeit eine Grafische-Bedienoberfläche oder Konsolen-Eingabe zu verwenden.
\section{Informationsbeschaffung einer ausgewählten Person}	
	\subsection{Wie sieht die Suche nach einer Person im Internet aus?}
	\label{sec:Suche nach Information}
	Die Suche nach einer Person im Internet kann durch mehrere Ansätze erfolgen. Die nachstehenden Ansätze unterscheiden sich in der Art Suche und in dem Umgang der eingeben Daten.
		\subsubsection{Die Art der Personensuche wird anhand den eingegebenen Daten angepasst}
		\label{subsubsec: DieArtderPersonensuchewirdanhanddeneingegebenenDaten angepasst}
		Abhängig von der Anzahl und Art der Daten, die von dem Programm-Anwender eingeben wurden, wird die Art und Reihenfolge der Suche variiert. Die nachfolgenden Fälle sollen diesen Ansatz verdeutlichen.
		
		Im Fall, dass der Vorname, Nachname und Wohnort der gesuchten Person eingegeben wird, kann mit der Hilfe von herkömmlichen Suchmaschinen wie Google, Bing und DuckDuckGo nach Information gesucht werden. Die von den Suchmaschinen vorgeschlagenen Seiten werden anschließend analysiert, interpretiert und gespeichert. Dadurch können weitere Informationen gewonnen werden. Falls Benutzernamen von anderen Webseiten wie Instagram, Facebook oder ähnliches vorgeschlagen werden, kann somit die Suche mit diesen Daten speziell auf den entsprechenden Seiten erweitert werden.
		
		Ein weiterer Fall beschreibt das Szenario, wenn ein Benutzername von der gesuchten Person in das Programm eingegeben wird. Hierbei handelt es sich um einen Benutzernamen von Webseiten wie Facebook, Instagram, usw.\\
		Zuallererst, kann die entsprechende Webseite nach Informationen zu dem angegebenen Benutzername durchsucht werden. Dadurch können zusätzliche Daten herausgefunden werden, die bei der weiteren Suche von Vorteil wären. \\
		Nachdem die Webseite nach dem Nutzernamen durchsucht und ausgewertet wurde, kann nun mit herkömmlichen Suchmaschinen die Suche erweitert werden.
		\subsubsection{Es wird unabhängig von den eingegebenen Daten direkt mit einer Suchmaschine nach der Person gesucht}
		Bei diesem Lösungsansatz werden ausschließlich die herkömmlichen Suchmaschinen verwendet. Die Funktion der Suche besteht darin, dass das Programm den vorgeschlagenen Links der Suchmaschinen folgt, wobei die eingegebenen Daten die Art der Suche nicht beeinflussen.
		\subsubsection{Nur ausgewählte Webseiten werden nach einer Person durchsucht}
		Unabhängig von den eingegebenen Daten, werden verschiedene Webseiten durchsucht. Allerdings ohne die Verwendung einer Suchmaschine. Vorschläge für die ausgewählten Webseiten sind Facebook, FuPa, Instagram, Xing, LinkedIn und Twitter.
	
	\subsection{Wann handelt es sich um die gesuchte Person?}
	Bei jeder einzelnen Suchvariante, besteht die Herausforderung darin, zu erkennen, wann es sich um die gesuchte Person handelt. Durch die große Anzahl an verfügbaren Informationen im Internet, besteht eine hohe Wahrscheinlichkeit, dass Personen mit sehr ähnlichen Profilen gefunden werden. Um diesem Problem entgegen zu wirken, kann die Art der Suche anhand den eingegebene Daten angepasst werden. Dies entspricht dem Ansatz \ref{subsubsec: DieArtderPersonensuchewirdanhanddeneingegebenenDaten angepasst}. Die Suche kann dadurch verfeinert werden und die Anzahl der fehlerhaften Vorschläge wird geringer. Dadurch wird die Wahrscheinlichkeit höher, dass es sich um die richtige Person handelt.\\
	Darüber hinaus kann die Personensuche mit einer Suchmaschine durch verbesserte Suchbefehle ebenfalls verfeinert werden. In dem Buch "'Open Source Intelligence Techniques"' \cite{Bazzell}, werden Suchbefehle für bekannte Suchmaschinen aufgezeigt, mit denen die Suche verbessert werden kann. Dies bedeutet, bei einer Personensuche ist es mit den richtigen Suchbefehlen möglich, die Anzahl der Vorschläge um einen großen Teil zu verringern. Ein Beispiel in dem Buch von Michael Bazzell zeigt, wie es funktioniert von 8770 Vorschlägen auf lediglich neun Vorschläge zu reduzieren. \cite{Bazzell}Auch bei dieser Lösungsidee wird die Wahrscheinlichkeit erhöht, dass es sich um die gesuchte Person handelt.\\ Im Fall dass nach diese Maßnahmen dennoch verschiedene Profile angezeigt werden, können die folgenden Erweiterungen in die Suche mit einfließen.
	\subsubsection{Kontakte der Suchperson werden in Betracht gezogen}	
		Hier kann die Suche erweitert werden, indem auf soziale und berufliche Verbindungen der Zielperson eingegangen wird. Das heißt, dass bekannte Kontakte der gesuchten Person ebenfalls durchsucht und ausgewertet werden. In diesem Fall könnten Facebook-Freunden, FuPa-Teammitglieder, Instagram-Follower oder LinkedIn/Xing-Kontakte als Kontaktquelle dienen. Dadurch können weitere Informationen gewonnen werden, die zur Unterscheidung von Profilen nützlich sein könnten.
		\subsubsection{Profilbilder vergleichen}
		Durch die Google Bildersuche ist es möglich, anstatt einem Suchbegriff ein Bild zu verwenden und nach diesem zu suchen. Dabei kann ein zu suchendes Bild selbst hochgeladen oder ein URL angegeben werden. Bei dem Ergebnis kann es sich um ein ähnliches Bild oder eine Webseite, die das Bild enthält, handeln.\\
		Als Alternative zur Google-Bildersuche kann eine Bilderkennungssoftware verwendet werden um Personen zu identifizieren bzw. zu unterscheiden. %TODO Bilderkennungssoftware suchen
		\subsubsection{Identifikationsschlüssel verwenden}
		Gefundene Information zur Person können als Identifikationsschlüssel verwendetet werden. Allerdings müssen dies einzigartige Daten sein. Dazu zählt die E-Mail-Adresse oder eine Verbindung von mehreren personenbezogene Daten, da der vollständige Name nicht einzigartig ist und sich auf verschiedenen Webseiten unterscheiden kann. Das heißt eine Zielperson kann auf einer Seite einen erfundenen Spitzname und auf der nächsten Seite den vollständigen Namen verwenden. Bei einer einfachen Suche würde das zu Problemen führen.\\
		
		Im Fall das auch mit diese Maßnahmen nicht die gesuchte Person identifiziert werden kann, können mehrere Personenprofile erstellt und angezeigt werde. Der Programm-Anwender kann anschließend aus den vorgeschlagenen Profilen eines auswählen.  
		
	\subsection{Wie wird wichtige Information auf einer Website erkannt?}
	
	Für die Suche einer ausgewählten Person können verschiedenste Arten von Webseiten vorgeschlagen werden. Aus diesem Grund muss das Programm eine gewisse Intelligenz beweisen um die wichtigsten Daten aus einer Seite herauszufiltern. Dabei ist es nicht möglich eine \textit{Hartkodierung} zu verwenden und bestimmte Bereiche einer Webseite auszulesen. Die Grundidee zur Lösung diese Problems ist die Analyse des vorliegenden Textes durch verschiedenste Methoden.
		\subsubsection{Automatic Keyword Extraction}
		Eine Methode zur Textanalyse ist die automatisierte Schlüsselwort-Gewinnung. Hierbei wird die HTML-Seite zu einem verwendbaren Text umgewandelt, wobei die meisten Sonderzeichen herausgefiltert werden. Sonderzeichen wie "'."' und "'@"' werden dabei nicht herausgefiltert, da sie für die E-Mail-Erkennung wichtig sind.\\
		Im darauffolgenden Schritt wird eine Liste der potentiellen Schlüsselwörter erstellt, welche nach der Häufigkeit des Vorkommens sortiert werden. Bei den Schlüsselwörtern handelt es sich nicht ausschließlich um ein Wort sondern auch um Redewendungen und Ausdrücke bestehend aus mehreren Wörtern. Dabei wird die Anzahl der Elemente in einer Liste mit Hilfe der sogenannten \textit{Stoppwörter} und einer \textit{Stammformreduktion} um ein sehr großen Teil reduziert.\\
		Damit das Programm aus den vorhanden Liste die für diese Arbeite erforderlichen Schlüsselwörter erkennt und auslesen kann, werden Wortsammlungen erstellt, welche die zu suchenden Schlüsselwörter beinhalten. Dabei werden mehrere Wortsammlungen erstellt, die nach einem Thema kategorisiert werden. Beispiele hierfür sind eine Liste aller Hochschulen und Universitäten in Deutschland, Berufsbezeichnungen/Tätigkeiten, Studiengänge, Hobbys, Städte und Gemeinden. Mit diesen Datenbanken kann nun die Liste mit den bereits verarbeiteten Wörter verglichen werden. Bei einer Übereinstimmung eins Schlüsselwortes wird das Wort und die Kategorie vorgemerkt und später in die entsprechende Speicherstruktur eingetragen. \\
		Die Datenbanken werden mit Hilfe von bekannter Listen im Internet selbst befüllt. Als Quelle dient dort unter anderem die Seite \textit{Wikipedia - Die freie Enzyklopädie}. 
		\subsubsection{Keyword Extraction mit Hilfe von Machine Learning}
		In der Theorie ist es möglich, ein Neuronales Netz mit den Begriffen zu trainieren und eine Kategorisierung durchzuführen. Dabei entsteht ein Netz, welches selbst entscheidet in welche Kategorie ein Wort fällt. Das Wort "'Fußball"' müsste dadurch in die Kategorie Hobby eingeordnet werden.
		%TODO Weiter informieren, Python --> Scikit
	\subsection{Speicherung der gewonnenen Daten}
	Die gewonnenen Daten können in einem beliebig erweiterbaren Personen-Objekt gespeichert werden. Darüber hinaus lässt sich das Objekt mit bekannten Kontakten der zu suchenden Person erweitern.\\
	Eine andere Möglichkeit wäre die Daten in eine Datei auszulagern. Hierfür wäre eine Datei mit dem Format \textit{CSV} oder \textit{TXT} möglich.
	
\section{Informationsbeschaffung von einer großen Menge unbestimmter Personen}
Für die \textit{real-world} Simulation eines Phishing-Mail-Angriffs werden Webseiten mit großen Menge von personenbezogenen Daten benötigt. Möglichkeiten, ausgenommen von den bekannten Social Media Seiten, sind das Fußballportal FuPa, Xing und LinkedIn.\\
Zum Auslesen der Webseite kann ein Web Scraper erstellt werden, der es ermöglicht die große Menge von Daten auszulesen. Dieser könnte für die entsprechenden Webseiten \textit{hartkodiert} werden. Eine weitere Möglichkeit wäre die Analyse des Webseitentextes, wie bei der Suchfunktion einer ausgewählten Person.

Für die Speicherung der gewonnen Daten kann eine SQL-Datenbank erstellt werden.
Als Alternative kann eine Datei angelegt werden, bei der alle Daten zu allen Personen gut strukturiert gespeichert werden können. Eine Möglichkeit dafür ist das Dateiformat \textit{CSV} oder \textit{TXT}.%TODO ist TXT Dateiformat wirklich eine gute Möglichkeit


\section{Generierung der E-Mail-Adressen}
Eine Möglichkeit zur Generierung der E-Mail-Adressen kann das Open Source-Tool von Michael Bazzell \cite{EmailAssumptions} sein, welches mit Hilfe eines automatisierten Webbrowsers verwendet werden kann. Bei diesem Tool werden zuerst über ein Formular, Daten für die E-Mail-Generierung eingetragen. Unter anderem sind das Vorname, Nachname und der E-Mail-Provider. Daraufhin werden die vorgeschlagenen E-Mail-Adressen angezeigt,kopiert und in ein Suchfeld eingefügt. Anschließend kann bei Google, Bing, und Facebook nach Einträgen gesucht und falls ein Eintrag gefunden wurde auch angezeigt werden.

Eine Weitere Möglichkeit wäre ein Algorithmus zu entwickeln, der alle möglichen E-Mail-Adressen aus den Kombinationen von Vorname, Nachname, Geburtsjahr, Benutzernamen und den Domains von den bekanntesten E-Mail-Providern generiert. Dazu gehören \textit{GMX}, \textit{WEB.DE}, \textit{Gmail}, \textit{T-Online}, \textit{Freenet} und \textit{1\&1}.\cite{AnbieterMail} \\
Für den Fall, dass der Arbeitgeber der Zielperson bekannt ist, kann auf der Firmenwebseite nach E-Mail-Adressen gesucht werden. Dadurch ist es möglich die Domain einer Firmen-Mailadresse zu bestimmen und dadurch die Anzahl der zu genierenden Adressen um einen großen Teil zu verringern.\\
Schon bei der Suche von personenbezogenen Daten wird ebenfalls nach E-Mail-Adressen gesucht. Dadurch könnte bereits eine bis jetzt unbekannte Anzahl von Adressen bekannt sein und müssten deswegen nicht mehr generiert werden.

Die erzeugten Adressen werden anschließend auf Validität geprüft. Hierfür gab es früher eine \textit{VRFY} Anfrage von SMTP. Mit dieser Anfrage konnte eine angegebene E-Mail-Adresse überprüft werden. Allerdings wurde der Dienst von Spammern ausgenutzt und wird dadurch von den meisten SMTP-Servern nicht mehr zu Verfügung gestellt.\cite{balduzzi2010abusing}\\
Demnach muss die Validität auf einem anderen Weg geprüft werden. Eine Möglichkeit zur Prüfung ist die Verwendung bereitgestellter Webseiten, bei der die zu prüfenden E-Mail-Adresse angegeben werden kann. Eine anschließende Rückmeldung verrät dann, ob die Adresse verwendet wird oder nicht. Eine Webseite dafür wäre "'\textit{https://centralops.net/co/}"'. Als Alternative dazu, ist die Entwicklung eines Skriptes, welches die Validität der Adresse prüft.

Im Fall, dass mehrere Adressen von diesem Adresspool gültig sind, kann nach Einträgen diese E-Mail im Internet gesucht werden. Falls es eine Übereinstimmung mit der Zielperson gibt, wird diese E-Mail ausgewählt. Andernfalls wird an jede gültige Adresse eine Phishing-Mail gesendet. 
???Kann insta,xing nach emails suchen????
%TODO Text Grammatik überarbeiten
\section{Erstellung der E-Mail-Muster}
Für die Erstellung der E-Mail-Muster kann eine eigene Klasse erstellt werden, welche für die Erzeugung des Textes zuständig ist. In dieser Klasse werden Strings gespeichert die einem Lückentext ähneln. Abhängig von den gefundenen Daten wird ein Lückentext gewählt, welcher anschließend mit den Daten an den passenden Lücken ergänzt wird. Mit dieser Methode muss jedoch für jede Kombination aus gewonnenen Daten ein Lückentext vorhanden sein.\\
Grundsätzlich können die Muster in zwei große Kategorien unterteilt werden. Es gibt einen privaten und geschäftlichen Teil. Der private Teil hat weiter Unterteilungen wie beispielsweise Familie, Hobby und Interessen. Der Text kann hier in einer Alltagssprache erstellt werden. Für ein geschäftliches Muster sollte eine gehoben Sprache angewendet werden und Daten wie der Firmenname muss bekannt sein. 
\section{Erzeugung der Phishing-Mail}
Es kann je nach gewonnener Information der Person entschieden werden welches Muster gewählt werden soll.