%Kapitel der Umsetzung

\chapter{Erstellung einer Phishing-Mail}  %Name des Kapitels
\label{cha:ErstellungeinerPhishing-Mail} %Label des Kapitels
In diesem Kapitel wird die Umsetzung zur Erstellung einer Phishing-Mail beschrieben.

\section{Implementierung der Methode zur Generierung der E-Mail-Adressen}	
Für den den zu entwickelnden Algorithmus wird eine eigene Klasse erstellt. Diese Klasse ist ausschließlich für die Generierung der E-Mail-Adressen zuständig.
	\subsection{Funktion des eigenen Algorithmus}
	Der lokale Teil einer E-Mail-Adresse befindet sich vor dem At-Zeichen. Dieser kann aus verschiedensten Daten bestehen. Allerdings wird in den meisten Fällen der bürgerlichen Namen verwendet. \cite{NameAlsEMail} Aus diesem Grund verwendet der Algorithmus die Personenattribute Vorname, Nachname und das Geburtsjahr.\\
	Im ersten Schritt wird kontrolliert, welche Daten bekannt sind. Im Idealfall sind das alle drei Attribute. Im zweiten Schritt wird festgelegt aus welchen Daten der lokale Teil bestehen kann. Im Folgenden sind möglichen Kombinationen aufgezeigt.
	
	\textit{Vorname;}\\
	\textit{Nachname;}\\
	\textit{Vorname, Nachname;}\\
	\textit{Vorname, Nachname, vollständiges Geburtsjahr;}\\
	\textit{Vorname, Nachname, Kurzform von Geburtsjahr;}
	
	Ein lokaler Teil kann somit aus mehreren Daten bestehen. Es kann vorkommen, dass anstatt "'Max Mustermann"' "'Mustermann Max"' als lokaler Namen verwendet wird. Aus diesem Grund wir für jeden lokalen Teil, der aus mehreren Daten besteht, eine Permutation ohne Wiederholung angewendet. Dadurch werden alle möglichen Kombinationen aus den Daten gewonnen, da bei der Zusammensetzung der Daten zusätzlich auf die Reihenfolge geachtet wird. Außerdem werden bei der Zusammensetzung der Daten die bekannten Trennzeichen "'."',"'\_"' und "'-"' hinzugefügt. Jedoch gibt es ebenfalls jede Kombination ohne Trennzeichen. Die lokale Namen werden anschließend in einer Liste gespeichert.\\
	Für den Domainteil werden die bekannte Mailprovider in Deutschland verwendet.  Dazu gehören die Provider GMX, WEB.DE, Gmail, T-Online, Freenet und 1\&1.\cite{AnbieterMail}. Das bedeutet, es wird für jeden lokalen Namen eine E-Mail-Adresse mit den jeweiligen Mailprovidern und der Landeskennung "'de"' erzeugt. Die folgende Tabelle  zeigt die erzeugten E-Mail-Adressen des Algorithmus für die Daten "'Marco"', "'Lang"' und "'1995"'. Es sind allerdings nur die Mailadressen für die Provider WEB.DE, Gmail und Freenet aufgelistet.
	
	\begin{center}
		%\begin{table}[h!]
		\scriptsize
		\begin{longtable}{c|c|c}
			\label{EMailAdressen}

			%\centering
			%\scriptsize
			%\begin{tabular}{c|c|c}
				marco@web.de& marco@gmail.com& marco@freenet.de\\ 
				lang@web.de& lang@gmail.com& lang@freenet.de\\
				marcolang@web.de& marcolang@gmail.com& marcolang@freenet.de\\
				marco.lang@web.de& marco.lang@gmail.com& marco.lang@freenet.de\\ 
				marco\_lang@web.de& marco\_lang@gmail.com& marco\_lang@freenet.de\\ 
				marco-lang@web.de& marco-lang@gmail.com& marco-lang@freenet.de\\
				langmarco@web.de& langmarco@gmail.com& langmarco@freenet.de\\
				lang.marco@web.de& lang.marco@gmail.com& lang.marco@freenet.de\\
				lang\_marco@web.de& lang\_marco@gmail.com& lang\_marco@freenet.de\\
				lang-marco@web.de& lang-marco@gmail.com& lang-marco@freenet.de\\
				marcolang1995@web.de& marcolang1995@gmail.com& marcolang1995@freenet.de\\
				marco.lang.1995@web.de& marco.lang.1995@gmail.com& marco.lang.1995@freenet.de\\
				marco\_lang\_1995@web.de& marco\_lang\_1995@gmail.com& marco\_lang\_1995@freenet.de\\
				marco-lang-1995@web.de& marco-lang-1995@gmail.com& marco-lang-1995@freenet.de\\ 
				marco1995lang@web.de& marco1995lang@gmail.com& marco1995lang@freenet.de\\
				marco.1995.lang@web.de& marco.1995.lang@gmail.com& marco.1995.lang@freenet.de\\ 
				marco\_1995\_lang@web.de& marco\_1995\_lang@gmail.com& marco\_1995\_lang@freenet.de\\
				marco-1995-lang@web.de& marco-1995-lang@gmail.com& marco-1995-lang@freenet.de\\
				langmarco1995@web.de& langmarco1995@gmail.com& langmarco1995@freenet.de\\
				lang.marco.1995@web.de& lang.marco.1995@gmail.com& lang.marco.1995@freenet.de\\ 
				lang\_marco\_1995@web.de& lang\_marco\_1995@gmail.com& lang\_marco\_1995@freenet.de\\
				lang-marco-1995@web.de& lang-marco-1995@gmail.com& lang-marco-1995@freenet.de\\
				lang1995marco@web.de& lang1995marco@gmail.com& lang1995marco@freenet.de\\
				lang.1995.marco@web.de& lang.1995.marco@gmail.com& lang.1995.marco@freenet.de\\ 
				lang\_1995\_marco@web.de& lang\_1995\_marco@gmail.com& lang\_1995\_marco@freenet.de\\ 
				lang-1995-marco@web.de& lang-1995-marco@gmail.com& lang-1995-marco@freenet.de\\ 
				1995marcolang@web.de& 1995marcolang@gmail.com& 1995marcolang@freenet.de\\
				1995.marco.lang@web.de& 1995.marco.lang@gmail.com& 1995.marco.lang@freenet.de\\ 
				1995\_marco\_lang@web.de& 1995\_marco\_lang@gmail.com& 1995\_marco\_lang@freenet.de\\ 
				1995-marco-lang@web.de& 1995-marco-lang@gmail.com& 1995-marco-lang@freenet.de\\
				1995langmarco@web.de& 1995langmarco@gmail.com& 1995langmarco@freenet.de\\
				1995.lang.marco@web.de& 1995.lang.marco@gmail.com& 1995.lang.marco@freenet.de\\ 
				1995\_lang\_marco@web.de& 1995\_lang\_marco@gmail.com& 1995\_lang\_marco@freenet.de\\
				1995-lang-marco@web.de& 1995-lang-marco@gmail.com& 1995-lang-marco@freenet.de\\
				marcolang95@web.de& marcolang95@gmail.com& marcolang95@freenet.de\\
				marco.lang.95@web.de& marco.lang.95@gmail.com& marco.lang.95@freenet.de\\ 
				marco\_lang\_95@web.de& marco\_lang\_95@gmail.com& marco\_lang\_95@freenet.de\\ 
				marco-lang-95@web.de& marco-lang-95@gmail.com& marco-lang-95@freenet.de\\ 
				marco95lang@web.de& marco95lang@gmail.com& marco95lang@freenet.de\\ 
				marco.95.lang@web.de& marco.95.lang@gmail.com& marco.95.lang@freenet.de\\ 
				marco\_95\_lang@web.de& marco\_95\_lang@gmail.com& marco\_95\_lang@freenet.de\\
				marco-95-lang@web.de& marco-95-lang@gmail.com& marco-95-lang@freenet.de\\
				langmarco95@web.de& langmarco95@gmail.com& langmarco95@freenet.de\\ 
				lang.marco.95@web.de& lang.marco.95@gmail.com& lang.marco.95@freenet.de\\ 
				lang\_marco\_95@web.de& lang\_marco\_95@gmail.com& lang\_marco\_95@freenet.de\\ 
				lang-marco-95@web.de& lang-marco-95@gmail.com& lang-marco-95@freenet.de\\
				lang95marco@web.de& lang95marco@gmail.com& lang95marco@freenet.de\\
				lang.95.marco@web.de& lang.95.marco@gmail.com& lang.95.marco@freenet.de\\ 
				lang\_95\_marco@web.de& lang\_95\_marco@gmail.com& lang\_95\_marco@freenet.de\\ 
				lang-95-marco@web.de& lang-95-marco@gmail.com& lang-95-marco@freenet.de\\
				95marcolang@web.de& 95marcolang@gmail.com& 95marcolang@freenet.de\\ 
				95.marco.lang@web.de& 95.marco.lang@gmail.com& 95.marco.lang@freenet.de\\ 
				95\_marco\_lang@web.de& 95\_marco\_lang@gmail.com& 95\_marco\_lang@freenet.de\\
				95-marco-lang@web.de& 95-marco-lang@gmail.com& 95-marco-lang@freenet.de\\
				95langmarco@web.de& 95langmarco@gmail.com& 95langmarco@freenet.de\\
				95.lang.marco@web.de& 95.lang.marco@gmail.com& 95.lang.marco@freenet.de\\ 
				95\_lang\_marco@web.de& 95\_lang\_marco@gmail.com& 95\_lang\_marco@freenet.de\\ 
				95-lang-marco@web.de& 95-lang-marco@gmail.com& 95-lang-marco@freenet.de
		%	\end{tabular}
		
		%\end{table}
	\end{longtable}
	\end{center}

\section{Implementierung der Methode zur Erstellung von E-Mail-Mustern/Inhalt}
	\subsection{}

	
\section{Validität der generierten Mail-Adressen prüfen}

	\subsection{Methoden zum Prüfen der Validität}
	Die erzeugten Adressen werden anschließend auf Validität geprüft. Hierfür gab es früher eine \textit{VRFY} Anfrage von SMTP. Mit dieser Anfrage konnte eine angegebene E-Mail-Adresse überprüft werden. Allerdings wurde der Dienst von Spammern ausgenutzt und wird dadurch von den meisten SMTP-Servern nicht mehr zu Verfügung gestellt.\cite{balduzzi2010abusing}\\
	Demnach muss die Validität auf einem anderen Weg geprüft werden. Eine Möglichkeit zur Prüfung ist die Verwendung bereitgestellter Webseiten, bei der die zu prüfenden E-Mail-Adresse angegeben werden kann. Eine anschließende Rückmeldung verrät dann, ob die Adresse verwendet wird oder nicht. Eine Webseite dafür wäre "'\textit{https://centralops.net/co/}"'. Als Alternative dazu, ist die Entwicklung eines Skriptes, welches die Validität der Adresse prüft.
	
	Im Fall, dass mehrere Adressen von diesem Adresspool gültig sind, kann nach mit Hilfe dieser Mail-Adressen nach Einträgen im Internet gesucht werden. Wenn es eine Übereinstimmung mit der Zielperson gibt, wird diese E-Mail ausgewählt. Andernfalls wird an jede gültige Adresse eine Phishing-Mail gesendet. 
	
	\subsection{Bewertung: Validität Prüfen}
	Für eine bessere Laufzeit des Programms, wird ein Skript zur Überprüfung der Adressen auf Verfügbarkeit und Gültigkeit, verwendet.
	
\section{E-Mail-Muster erstellen}

	\subsection{Kategorien erstellen}
	Grundsätzlich können die Muster in zwei große Kategorien unterteilt werden. Es gibt einen privaten und geschäftlichen Teil. Der private Teil hat weiter Unterteilungen wie beispielsweise Familie, Hobby und Interessen. Der Text kann hier in einer Alltagssprache erstellt werden. Für ein geschäftliches Muster sollte eine gehobene Sprache verwendet werden und Daten wie der Firmenname muss bekannt sein. 
	
	\subsection{Lückentexte erstellen}

\section{Absender-Adresse}
Spoofing, Kontakte von Fupa oder Instagram nutzen.
%TODO in ausblick

	